天鑄驚現「八按盤」 樓王淪年輕馬主提款機 最終爆煲 被銀行收樓

天鑄驚現「八按盤」
樓王淪年輕馬主提款機
最終爆煲 被銀行收樓

天鑄1座低層戶成為該屋苑首個銀主盤。
資料圖片

【本報訊】樓價急升，細價樓按上按情況普遍，大價樓「八按」、「九按」甚至「十按」比比皆是，按盡樓市升浪。何文田樓王天鑄一個四房盤竟成一名年輕馬主的「提款機」，短短兩年內瘋狂八按套現近700萬元，最終按爆煲成為屋苑第一名被銀行收樓的業主。

記者：朱連峰

相關新聞：海日灣懶理招標指引

消息指，涉事單位屬天鑄1座低層戶，實用2,019方呎，四房連雙套房間隔，另設工人套房及儲物室，已成為銀主盤，開價5,600萬元求售，呎價27,736元，屬市價水平。

土地註冊處資料顯示，上址業主姓陳，其中英文名與香港一名年輕馬主相同，不排除是同一人。該馬主2016年4月以3,613.01萬元向新地（016）買入單位，扣除發展商提供回贈後，折實價大約3,300萬元。近年樓價不斷向上，物業淪為業主提款機，2016年12月至2018年4月期間先後八度向不同財務公司抵押加按，涉及「財仔」包括忠誠財務、簡易信貸、利星行信貸及江庫財務等，總加按金額最少695萬元。最終疑未能準時還款，被銀主收樓。

有報道指，一名與天鑄銀主盤業主中英文同名的馬主，30出頭年紀輕輕已是珠寶公司老闆，區內代理指該馬主曾炒賣土瓜灣翔龍灣兩個單位，獲利超過700萬元，其中2009年4月斥1,251萬元買入1座高層戶，翌年以1,548萬元轉售，不足一年賺297萬元。

天鑄屬何文田最貴住宅，項目8號洋房去年11月以3.33億元沽出，呎價近10萬元創區內新高。

皓畋錄明賺實蝕成交

何文田新盤近年掀高價開售狂潮，發展商食盡溢價，二手業主難再高價轉售。繼加多利峰之後，皓畋亦現「暗蝕」成交。消息指，皓畋6座中層F室，兩房間隔，實用587方呎，剛以1,250萬元沽出，呎價21,294元。

原業主2016年10月以1,220.7萬元買入單位，賬面僅賺29.3萬元或2.4%，扣除佣金等開支後明賺實蝕。此外，由於持貨不足三年，是次交易涉及的10%額外印花稅（SSD），即125萬元亦由買家承擔。

由「話梅大王」邱木城家族持有的大潭玫瑰園雙號屋，實用3,314方呎，有指放盤三年終以1.1億元沽出，呎價3.3萬元。邱木城家族2007年以8,380萬元買入洋房，獲利2,620萬元。

灣仔會景閣高層15室，實用619方呎，剛以2,480萬元易手，呎價40,064元創屋苑標準戶新高。原業主2016年5月以1,500萬元買入，三年SSD鬆綁即沽貨，升值逾六成，賬面勁賺近千萬。

上一則
上一則
人行出口術 人幣跌勢緩和

下一則
下一則
海日灣懶理招標指引

海日灣懶理招標指引